# Философия Obsidian и Zettelkasten

**Obsidiаn** - это редактор markdown файлов. По сути, простой текстовый редактор. Однако его особенность заключается в том, что он *поддерживает простую и очень полезную функцию ссылок на другие файлы*.

Через эту самую функцию реализуется система **Zettelkasten**. Подробнее о ней в этом видео - **ссылка**.

**Markdown** - это один из самых основных форматов текстовых файлов, потому что он поддерживается практически любым редактором текста(в том числе встроенным в windows блокнотом). 

#туториал 